---
title: "Recap semester 0,5 jaar 2"
subtitle:  "Mogelijk één van de laatste posts."
date:  2018-10-31
categories: ["School","Year 2"]
tags: ["SemesterUno"]
---
Dit is de recap van semester 0,5(aka kwartaal 1) jaar 2. Je leest het goed dit is één van de laatste posts hierop. Ik ben helemaal klaar met gitlab/Hugo.
<!--more-->

<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
Het laatste wat op deze blog is gepost is fieldresearch dus vanaf daar ga ik verder. Nadat we de fieldresearch binnnen hadden gekregen kwamen we erachter dat er een taalbarrière was bij de social verhuur.
Een best wel grote. Veel mensen erin kunnen nauwelijks Nederlands maar het zijn wel mensen die ook problemen krijgen. Hoe moeten zij dat dan fixen? Ze kunnen niet naar de balie.
Niet bellen. Niets dus en Woonstad weet dat dit een probleem is. Naja de personene die de presentatie geven van Woonstad zij zeiden van ja klopt dat die barrière er is maar onze talen zijn Nederlands en Engels.
Nou top dus dan laat je de rest maar stikken. Dacht het ff niet. Dus we gingen daarop focussen. Vooral doormiddel van visueel communiceren. 
<br />
<br />
Dat willen we graag gaan doen en zijn we dus ook mee bezig. 
Eerst hadden we iets met iconen maar dat vond Woonstad niet een antwoord op Face-to-Face <b>VAN DE TOEKOMST</b>. Wow oke top we zullen de lightsabers er bij pakken oke?.
Laten we eerst maar kijken naar of we dit kunnen fixen in een jaartje of 2. Dus we gingen kijken naar opkomende technologie en daarover een beetje brainstormen.
Toen hadden we 3 concepten. Een app/apparaatje die automatisch vertaalt wat iemand zegt sinds een tolk woorden kan verdraaien en een apparaat geen motief heeft.
<br />
<br />
Het tweede concept is een soort VR/AR ervaring die uitlegt hoe je zelf iets repareert als er iets kapot gaat in je huis. Dan leert die omgeving hoe je het zelf moet repareren zodat er geen klusjes man hoeft te komen.
<br />
<br />
En last but not least, Oogcontact, het concept waaraan ik heb gewerkt. Het is een systeem met iconen en een camera, om specifieker te zijn een eye tracking camera.
Dit zorgt ervoor dat als er een probleem is dat de klant alleen maar hoeft te kijken naar het icoon dat in relatie staat met hun probleem en de balie zou het begrijpen!
Net alsof we je gedachten kunnen lezen, <i>Spooky!</i> Daar hadden we weer feedback op gekregen en ze vonden alle concepten best wel interessant en zeiden dat we misschien iets moeten proberen met een combinatie van dat allemaal. 
Maar dat word nog even knutselen! 
<br />
<br />
<i>Peace out, Girl scout!</i>
<br />
<br />
<i><b>2019Tyoni Note:</b>Ik heb wat dingen veranderd van spacing en verwoording van bepaalde dingen. Gedaan omdat ik waarschijnlijk weer ga posten op gitlab. 
Ik schreef toen dat ik klaar met gitlab/Hugo ben en daar blijf ik bij maar omdat ik momenteel nog steeds geen andere locatie heb ga ik denk ik maar weer hier verder.</i>